upload

ET/ET_MakeRootEval4.fst
@@ -11,13 +11,14 @@ open FStar.Mul
 
 module L = FStar.List.Tot
 
-type blocks_type = bl:blocks{notOverlap bl} 
+type blocks_type = bl:blocks{notOverlap bl}
 type cercles_type = cl:cercles{notOverlap cl}
 
 type bbl_type = bbl:blocks_type{(length bbl = 8)}
 type bcl_type = bcl:cercles_type{(length bcl = 8)}
 type sbl_type (bbl:bbl_type) = bl:blocks_type{(forall i. mem i bl ==> mem i bbl)} 
 type scl_type (bcl:bcl_type) = cl:cercles_type{(forall i. mem i cl ==> mem i bcl)} 
+
 type oneroot_type (bl:blocks_type) (cl:cercles_type) = 
     | OneRootType:
     block:block_sb bl -> 
@@ -55,18 +56,18 @@ type allroot_type (bbl:bbl_type) (bcl:bcl_type)
 
     //{match n with | Some k -> True | None -> (forall i. mem i bl = mem i bbl)/\(forall i. mem i cl = mem i bcl)/\(Nil? pbl)/\(Nil? pcl)} -> 
 //満たすべき性質用の満たすべき性質用のデータ型を作成
-val makeOneRootTypeData: #bl:blocks{notOverlap bl} -> #cl:cercles{notOverlap cl} -> rp:robot_position -> bt:(block_get rp bl) -> ct:(cercle_get (Block_get?.b bt) cl (removeBlocks bl (Block_get?.b bt))) -> oneroot_type bl cl
+val makeOneRootTypeData: #bl:blocks_type -> #cl:cercles_type -> rp:robot_position -> bt:(block_get rp bl) -> ct:(cercle_get (Block_get?.b bt) cl (removeBlocks bl (Block_get?.b bt))) -> oneroot_type bl cl
 let makeOneRootTypeData rp bt ct = OneRootType (Block_get?.b bt) (Cercle_get?.c ct) rp (Block_get?.r bt) (Cercle_get?.r ct) (Cons?.hd (Block_get?.r bt)) (Cons?.hd (Cercle_get?.r ct)) (length ((Block_get?.r bt)) + length ((Cercle_get?.r ct)) - 1)
 
 //ブロックのルート型とサークルのルート型の２つから全てのパターンのデータを作成
-val makeOneActionFromBlockToCercle: #bl:blocks{notOverlap bl} -> #cl:cercles{notOverlap cl} -> rp:robot_position ->  bt:(block_get rp bl) -> ctl:(cercles_get (Block_get?.b bt) cl (removeBlocks bl (Block_get?.b bt))) -> list (oneroot_type bl cl)
+val makeOneActionFromBlockToCercle: #bl:blocks_type -> #cl:cercles_type -> rp:robot_position ->  bt:(block_get rp bl) -> ctl:(cercles_get (Block_get?.b bt) cl (removeBlocks bl (Block_get?.b bt))) -> list (oneroot_type bl cl)
 let rec makeOneActionFromBlockToCercle rp bt ctl = 
     match ctl with
     | [] -> []
     | hd::tl -> (makeOneRootTypeData rp bt hd)::(makeOneActionFromBlockToCercle rp bt tl)
 
 //ブロックからサークルに設置できるパターンのデータを全て作成 2
-val getOneActionFromBlockToCercleSupport: #cl:cercles{notOverlap cl} -> bl:blocks{notOverlap bl} -> rp:robot_position ->  bt:(block_get rp bl) ->  cls:cercles{(notOverlap cls)/\(sameColor (getListCercleColor cls) (Block?.col (Block_get?.b bt)))/\(forall i. mem i cls ==> mem i cl)} -> list (oneroot_type bl cl)
+val getOneActionFromBlockToCercleSupport: #cl:cercles_type -> bl:blocks_type -> rp:robot_position ->  bt:(block_get rp bl) ->  cls:cercles{(notOverlap cls)/\(sameColor (getListCercleColor cls) (Block?.col (Block_get?.b bt)))/\(forall i. mem i cls ==> mem i cl)} -> list (oneroot_type bl cl)
 let rec getOneActionFromBlockToCercleSupport #cl bl rp bt cls = 
     match cls with
     | [] -> []
@@ -75,11 +76,11 @@ let rec getOneActionFromBlockToCercleSupport #cl bl rp bt cls =
               //  let v = getBestRootByCercles1 #cl bl (Block_get?.b bt) hd (Block?.pos (Block_get?.b bt)) in
             append (makeOneActionFromBlockToCercle rp bt v) (getOneActionFromBlockToCercleSupport #cl bl rp bt tl)
 
-val getOneActionFromBlockToCercleSupportLemma1: #cl:cercles{notOverlap cl} -> rp:robot_position -> bt:(block_get rp []) ->Lemma(Nil? (getOneActionFromBlockToCercleSupport #cl [] rp bt [])) [SMTPat(getOneActionFromBlockToCercleSupport #cl [] rp bt [])]
+val getOneActionFromBlockToCercleSupportLemma1: #cl:cercles_type -> rp:robot_position -> bt:(block_get rp []) ->Lemma(Nil? (getOneActionFromBlockToCercleSupport #cl [] rp bt [])) [SMTPat(getOneActionFromBlockToCercleSupport #cl [] rp bt [])]
 let getOneActionFromBlockToCercleSupportLemma1 #cl rp bt = ()
 
 
-val getBlockColorToCercleSupport: cl:cercles{notOverlap cl} -> cls:cercles{(notOverlap cl)/\(forall i. mem i cls ==> mem i cl)} -> b:block -> v:cercles{(notOverlap v)/\(forall i. mem i v ==> mem i cl)}
+val getBlockColorToCercleSupport: cl:cercles_type -> cls:cercles_type{(forall i. mem i cls ==> mem i cl)} -> b:block -> v:cercles{(notOverlap v)/\(forall i. mem i v ==> mem i cl)}
 let rec getBlockColorToCercleSupport cl cls b = 
     match cls with
     | [] -> cl
@@ -88,19 +89,19 @@ let rec getBlockColorToCercleSupport cl cls b =
     if not(Cercle?.col hd = Block?.col b) then 
     memRemove hd v else v
 
-assume val getBlockColorToCercleLemma: cl:cercles{notOverlap cl} -> b:block -> l:cercles{(notOverlap l)/\(forall i. mem i l ==> mem i cl)} -> Lemma(sameColor (getListCercleColor l) (Block?.col b))// [SMTPat(getBlockColorToCercleSupport cl cl b)]
+assume val getBlockColorToCercleLemma: cl:cercles_type -> b:block -> l:cercles_type{(forall i. mem i l ==> mem i cl)} -> Lemma(sameColor (getListCercleColor l) (Block?.col b))// [SMTPat(getBlockColorToCercleSupport cl cl b)]
 
-val getBlockColorToCercle: cl:cercles{notOverlap cl} -> b:block -> v:cercles{(notOverlap v)/\(forall i. mem i v ==> mem i cl)/\(sameColor (getListCercleColor v) (Block?.col b))}
+val getBlockColorToCercle: cl:cercles_type -> b:block -> v:cercles_type{(forall i. mem i v ==> mem i cl)/\(sameColor (getListCercleColor v) (Block?.col b))}
 let getBlockColorToCercle cl b = let v = getBlockColorToCercleSupport cl cl b in let _ = getBlockColorToCercleLemma cl b v in v
 
  //ブロックからサークルに設置できるパターンのデータを全て作成 2           
-val getOneActionFromBlockToCercle: bl:blocks{notOverlap bl} -> cl:cercles{notOverlap cl} -> rp:robot_position -> bt:(block_get rp bl)-> list (oneroot_type bl cl)
+val getOneActionFromBlockToCercle: bl:blocks_type -> cl:cercles_type -> rp:robot_position -> bt:(block_get rp bl)-> list (oneroot_type bl cl)
 let getOneActionFromBlockToCercle bl cl rp bt = 
         let cls = getBlockColorToCercle cl (Block_get?.b bt) in 
             getOneActionFromBlockToCercleSupport #cl bl rp bt cls
 
 //１つのアクションのデータを全て取得する　2
-val getOneActionSupport: bl:blocks{notOverlap bl} -> cl:cercles{notOverlap cl} -> rp:robot_position -> btl:(blocks_get rp bl) -> list (oneroot_type bl cl)
+val getOneActionSupport: bl:blocks_type -> cl:cercles_type -> rp:robot_position -> btl:(blocks_get rp bl) -> list (oneroot_type bl cl)
 let rec getOneActionSupport bl cl rp btl = 
     match btl with
     | [] -> []
@@ -109,15 +110,15 @@ let rec getOneActionSupport bl cl rp btl =
 
 //ブロックメンバー削除する
 //１つのアクションのデータを全て取得する　1
-val getOneAction: bl:blocks{(notOverlap bl)/\(length bl > 0)} -> cl:cercles{notOverlap cl} -> rp:robot_position -> list (oneroot_type bl cl)
+val getOneAction: bl:blocks_type{(length bl > 0)} -> cl:cercles_type -> rp:robot_position -> list (oneroot_type bl cl)
 let getOneAction bl cl rp = 
     let v = getBestRootByBlocks2 bl rp in
    // let v = getBestRootByBlocks1 bl rp in
         getOneActionSupport bl cl rp v
 
-val satisfied_al_MakeAllRoot: #bbl:blocks{(notOverlap bbl)/\(length bbl = 8)} -> #bcl:cercles{(notOverlap bcl)/\(length bcl = 8)}
-    -> #bl:blocks{(notOverlap bl)/\(forall i. mem i bl ==> mem i bbl)} 
-    -> #cl:cercles{(notOverlap cl)/\(forall i. mem i cl ==> mem i bcl)}
+val satisfied_al_MakeAllRoot: #bbl:bbl_type -> #bcl:bcl_type
+    -> #bl:sbl_type bbl
+    -> #cl:scl_type bcl
     -> n:(allroot_type bbl bcl) -> al:oneroot_type bl cl -> Tot Type0
 let satisfied_al_MakeAllRoot #bbl #bcl #bl #cl n a
     = match n with
@@ -125,9 +126,9 @@ let satisfied_al_MakeAllRoot #bbl #bcl #bl #cl n a
         | hd::tl -> ((hd.content.lrp = a.frp) && (mem a.block hd.bl) && (mem a.cercle hd.cl)) /\ 
         (bl == (removeBlocks hd.bl hd.content.block)) /\ (cl == (removeCercles hd.cl hd.content.cercle))
 
-val makeAllRoot: #bbl:blocks{(notOverlap bbl)/\(length bbl = 8)} -> #bcl:cercles{(notOverlap bcl)/\(length bcl = 8)}
-    -> #bl:blocks{(notOverlap bl)/\(forall i. mem i bl ==> mem i bbl)}
-    -> #cl:cercles{(notOverlap cl)/\(forall i. mem i cl ==> mem i bcl)}
+val makeAllRoot: #bbl:bbl_type -> #bcl:bcl_type
+    -> #bl:sbl_type bbl
+    -> #cl:scl_type bcl
     -> n:(allroot_type bbl bcl)
     -> a:(oneroot_type bl cl){ satisfied_al_MakeAllRoot n a} -> (allroot_type bbl bcl)
 let makeAllRoot #bbl #bcl #bl #cl n a = 
@@ -136,18 +137,18 @@ let makeAllRoot #bbl #bcl #bl #cl n a =
     | hd::tl -> 
     (RootContent a (hd.level + 1) (hd.evaluation + a.distance))::n
 
-val satisfied_al_MakeAllRootList: #bbl:blocks{(notOverlap bbl)/\(length bbl = 8)} -> #bcl:cercles{(notOverlap bcl)/\(length bcl = 8)}
-    -> #bl:blocks{(notOverlap bl)/\(forall i. mem i bl ==> mem i bbl)} 
-    -> #cl:cercles{(notOverlap cl)/\(forall i. mem i cl ==> mem i bcl)}
+val satisfied_al_MakeAllRootList: #bbl:bbl_type -> #bcl:bcl_type
+    -> #bl:sbl_type bbl
+    -> #cl:scl_type bcl
     -> n:(allroot_type bbl bcl) -> al:list (oneroot_type bl cl) -> Tot Type0
 let rec satisfied_al_MakeAllRootList #bbl #bcl #bl #cl n al 
     = match al with
     | [] -> True
     | hd::tl -> (satisfied_al_MakeAllRoot n hd) /\ (satisfied_al_MakeAllRootList n tl)
 
-val makeAllRootList: #bbl:blocks{(notOverlap bbl)/\(length bbl = 8)} -> #bcl:cercles{(notOverlap bcl)/\(length bcl = 8)}
-    -> #bl:blocks{(notOverlap bl)/\(forall i. mem i bl ==> mem i bbl)} 
-    -> #cl:cercles{(notOverlap cl)/\(forall i. mem i cl ==> mem i bcl)}
+val makeAllRootList: #bbl:bbl_type -> #bcl:bcl_type
+    -> #bl:sbl_type bbl
+    -> #cl:scl_type bcl
     -> n:(allroot_type bbl bcl)
     -> al:list (oneroot_type bl cl){satisfied_al_MakeAllRootList n al} -> list (allroot_type bbl bcl)
 let rec makeAllRootList #bbl #bcl #bl #cl n al = 
@@ -155,17 +156,90 @@ let rec makeAllRootList #bbl #bcl #bl #cl n al =
     | [] -> []
     | hd::tl -> 
         (makeAllRoot #bbl #bcl #bl #cl n hd)::(makeAllRootList #bbl #bcl #bl #cl n tl)
-(*)
-val dykstraAppendListUsualEval: #bbl:blocks{(notOverlap bbl)/\(length bbl = 8)} -> #bcl:cercles{(notOverlap bcl)/\(length bcl = 8)}
-    -> l1:list (eval2 bbl bcl)  -> l2:list (eval2 bbl bcl) -> v:list (eval2 bbl bcl){forall i. mem i v = (mem i l1 || mem i l2)}
-let dykstraAppendListUsualEval l1 l2 = append l1 l2
 
-val dykstraRemoveListUsualEval: #bbl:blocks{(notOverlap bbl)/\(length bbl = 8)} -> #bcl:cercles{(notOverlap bcl)/\(length bcl = 8)}
-    -> l:list (eval2 bbl bcl) -> x:(eval2 bbl bcl)-> v:list (eval2 bbl bcl){(not(mem x v))/\(forall i. mem i v ==> mem i l)}
-let dykstraRemoveListUsualEval l x = memRemove x l
+val dykstraAppendListUsualAllRoot:#bbl:bbl_type -> #bcl:bcl_type
+    -> l1:list (allroot_type bbl bcl)  -> l2:list (allroot_type bbl bcl) -> v:list (allroot_type bbl bcl){forall i. mem i v = (mem i l1 || mem i l2)}
+let dykstraAppendListUsualAllRoot l1 l2 = append l1 l2
 
-val dykstraSetListUsualEval: #bbl:blocks{(notOverlap bbl)/\(length bbl = 8)} -> #bcl:cercles{(notOverlap bcl)/\(length bcl = 8)}
-    -> l:list (eval2 bbl bcl) -> x:eval2 bbl bcl -> nl:list (eval2 bbl bcl) 
-    -> v:list (eval2 bbl bcl) {(not(mem x v))/\(forall i. mem i v ==> (mem i l || mem i nl))}
-let dykstraSetListUsualEval l x nl = dykstraRemoveListUsualEval (dykstraAppendListUsualEval nl l) x
- 
+val dykstraRemoveListUsualAllRoot: #bbl:bbl_type -> #bcl:bcl_type
+    -> l:list (allroot_type bbl bcl) -> x:(allroot_type bbl bcl)-> v:list (allroot_type bbl bcl){(not(mem x v))/\(forall i. mem i v ==> mem i l)}
+let dykstraRemoveListUsualAllRoot l x = memRemove x l
+
+val dykstraSetListUsualAllRoot: #bbl:bbl_type -> #bcl:bcl_type
+    -> l:list (allroot_type bbl bcl) -> x:allroot_type bbl bcl -> nl:list (allroot_type bbl bcl) 
+    -> v:list (allroot_type bbl bcl) {(not(mem x v))/\(forall i. mem i v ==> (mem i l || mem i nl))}
+let dykstraSetListUsualAllRoot l x nl = dykstraRemoveListUsualAllRoot (dykstraAppendListUsualAllRoot nl l) x
+
+
+val dykstraGetBestListUsualAllRoot: bbl:bbl_type -> bcl:bcl_type
+    -> l:list (allroot_type bbl bcl) -> allroot_type bbl bcl
+let rec dykstraGetBestListUsualAllRoot bbl bcl l = 
+    match l with
+    | [] -> []
+    | hd::tl -> 
+        let v = dykstraGetBestListUsualAllRoot bbl bcl tl in
+                match v with
+                | [] -> hd
+                | hd3::tl3 -> 
+                match hd with
+                | [] -> v
+                | hd2::tl3 -> 
+                    if hd2.evaluation < hd3.evaluation then hd else v
+
+val getPositionPreviousAllRoot: #bbl:blocks{(notOverlap bbl)/\(length bbl = 8)} -> #bcl:cercles{(notOverlap bcl)/\(length bcl = 8)}
+    -> l:allroot_type bbl bcl -> robot_position
+let getPositionPreviousAllRoot l = 
+    match l with
+    | [] -> first_robot_position
+    | hd::tl -> hd.content.lrp
+
+//#set-options "--z3rlimit 100"
+val getBlocksForNextAllRoot: bbl:blocks{(notOverlap bbl)/\(length bbl = 8)} -> #bcl:cercles{(notOverlap bcl)/\(length bcl = 8)}
+    -> l:allroot_type bbl bcl
+    -> Tot(v:blocks{(notOverlap v)/\(forall i. mem i v ==> mem i bbl)}) //(decreases %[8 - length ()])
+let rec getBlocksForNextAllRoot bbl #bcl l = 
+    match l with
+    | [] -> bbl
+    | hd::tl -> 
+        let v = getBlocksForNextAllRoot bbl tl in 
+            memRemove (hd.content.block) v
+
+val getCerclesForNextAllRoot: #bbl:blocks{(notOverlap bbl)/\(length bbl = 8)} -> bcl:cercles{(notOverlap bcl)/\(length bcl = 8)}
+    -> l:allroot_type bbl bcl
+    -> Tot(v:cercles{(notOverlap v)/\(forall i. mem i v ==> mem i bcl)})
+let rec getCerclesForNextAllRoot #bbl bcl l = 
+    match l with
+    | [] -> bcl
+    | hd::tl -> 
+        let v = getCerclesForNextAllRoot bcl tl in 
+            memRemove (hd.content.cercle) v
+
+assume val satisfied:  #bbl:blocks{(notOverlap bbl)/\(length bbl = 8)} -> #bcl:cercles{(notOverlap bcl)/\(length bcl = 8)}
+    -> #bl:blocks{(notOverlap bl)/\(forall i. mem i bl ==> mem i bbl)} 
+    -> #cl:cercles{(notOverlap cl)/\(forall i. mem i cl ==> mem i bcl)}
+    -> n:(allroot_type bbl bcl)
+    -> a:list (oneroot_type bl cl)
+    -> Lemma(requires(True))(ensures(satisfied_al_MakeAllRootList n a)) 
+
+val getActionSupport: bbl:blocks{(notOverlap bbl)/\(length bbl = 8)} -> bcl:cercles{(notOverlap bcl)/\(length bcl = 8)}
+    -> kl:list (allroot_type bbl bcl)
+    -> t:nat 
+    -> Tot (allroot_type bbl bcl) (decreases t)
+let rec getActionSupport bbl bcl kl t  =
+    if t <= 0 then []
+    else
+    let bk = dykstraGetBestListUsualAllRoot bbl bcl kl in
+        let nbl = getBlocksForNextAllRoot bbl bk in
+            let ncl = getCerclesForNextAllRoot bcl bk in
+                    if (length nbl = 0) then bk
+                    else
+                        let rp = getPositionPreviousAllRoot bk in
+                            let v = getOneAction nbl ncl rp in
+                                satisfied bk v;
+                                let newevals = makeAllRootList bk v in
+                                    let nkl = dykstraSetListUsualAllRoot kl bk newevals in
+                                        getActionSupport bbl bcl nkl (t-1)
+
+val getAction: bbl:blocks{(notOverlap bbl)/\(length bbl = 8)} -> bcl:cercles{(notOverlap bcl)/\(length bcl = 8)} -> allroot_type bbl bcl
+let getAction bbl bcl = getActionSupport bbl bcl [] (bf 10)
+
